★醫學會傳染病顧問：不排除碗碟亦可傳播病毒。

本地新冠肺炎感染群組再現，彩虹坪石邨「彬記粥麵美食」或出現群組爆發；香港醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超批評港府政策未到位，入境限制措施現漏洞，豁免指定人士檢疫，吸引不少人員在港轉機、轉船，增加本地爆發風險，致本港出現第三波社區爆發。

梁子超認為，確診廚師未必直接接觸到食客，惟廚師會與其他店內職員接觸，亦不能排除碗碟亦可傳播病毒。他提醒食客宜避免在空氣流通欠佳的餐廳與他人近距離「搭枱」，否則風險會較大。

而香港大學感染及傳染病中心總監何柏良亦提醒，倘確診者工作期間沒戴口罩，或致本港多區在數天內出現個案，直言本港疫情「亮紅燈」，港府應呼籲高危場所（如食店）負責人嚴謹採取防疫措施，分隔食客、洗淨餐具，另可提供熱水供食客在用膳前再沖洗餐具。

熱飲隻碟

近日新增大量本地確診

大家出街一定要戴口罩

勤力洗手

唔好去人多既地方

希望政府可以立即停課，收緊限聚令，停gym房，戲院，k房等

環保撚去左邊？

「無辦法，我就是我」

碗碟無肺 唔會有肺炎